[MAGA] 特朗普將取消給印度和土耳其的最惠國待遇

特朗普將取消給印度和土耳其的最惠國待遇

印度和土耳其將失去在與美國貿易往來中長期享有的最惠國待遇，這是美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)執政期間全球貿易體系遭遇的最新變動。

在特朗普下達一項命令以後，美國貿易官員在聲明中表示，印度和土耳其不再有資格被列為美國普惠制(GSP)下的受惠發展中國家。

這些貿易官員表示，印度未能確保美國享有「公正合理」的市場準入，而土耳其現在「經濟足夠發達」。

美國的聲明還補充稱：「印度樹立了廣泛的貿易壁壘，對美國商貿造成嚴重負面影響。儘管雙方進行了密集接觸，但印度依舊未能採取必要措施來達到普惠制標準。」

美國決定取消土耳其的最惠國待遇，正值土耳其總統雷傑普•塔伊普•埃爾多安(Recep Tayyip Erdogan)與特朗普關係緊張之際。

這些變動至少要等到美國國會以及印度、土耳其政府收到該通知60天後才會生效。

咁支那呢
搞鳩咖哩唔搞支那係咩玩法

下一個應該係

幾時先同世貿反枱
係咪打算畀支那做永久發展中國家

果然習大大先係侵侵嘅Best Friend